IT業界加薪20-30% ?!?!

原文:

難道IT真的咁好境? 點解我感受唔到

利申1: dup codeIT狗, 已凍薪1年
利申2: 有2個同行的朋友打工的公司2016分別摺左，馬死落地行需另某高就

it fg 20k
第2年25-30k

凍薪仲唔走 出面加一千%都唔輪到你啦

凍薪就走啦 唔怕搵唔到工

我重點不是我被冇凍薪，而是唔見外面offer 有咁好景，就算係都是JAVA 多,
有時收到外面agency 電話offer奇低, 15k-17k 3yrs exp php developer 問有冇興趣 (不是一份半份個別例子),
仲低過我而家份工，
成日見D 報紙特別是晴報吹到好好景，
但見朋友們做的小公司一間一間摺
我想知是否真的咁好景而已定係D 傳媒又在9 up

咩學歷主修咩科？

我web dev 年半轉工加左～23%，過20K

隔離IT Post有位巴打做hr,佢做緊間公司唔夠人用狂搵人，去同佢傾下啦

利申:我唔係php轉php都加到23%,唔明點樣得17K
FG都17K啦

根本it就好好搵 極度懷疑係d人驚多人入行爭飯食先踩低呢行
基本上做p仔 u grad有手有腳做3年一定有30k
ive仔都差唔多價
當然做support就另計喇

Business user都想自己d staff識it，你有料大把人爭

十年前已經知道會係咁，FG做左半年就跳去做JAVA

我不是17k而是高於這個數的 ,
係agancy (info xxxx)問我15-17k title php developer 但要求有3年exp , 問我沒冇興趣o者 (佢地知我人工高於此數, 我有興趣才奇 )，
我問agency 有咩工，佢地會很強調個市差要明白 D 公司因而offer 唔到太高人工。隔離有IT Post 能力要求未必match, 但可以一看。

利申: IVE IT底非U grad

有先見之明

雖然呢行唔多睇學歷，點都要補返個degree, 如果唔係真係少好多機會

fg p仔 寫c# .net
之前未學過,邊學邊做
12.5k 冇雙糧
花紅唔guarantee
我係咪比人壓得好緊要?

fg 15k up is basic

top up degree仔
做夠一年都加唔夠15K 就走

未grade半工讀緊
16k,有雙糧及花紅
係比人壓得好緊要

有撚

晴報=山埃

Cs year two自學緊java 另外學埋php定JavaScript 好

每個月比埋家用淨返好少
自己鐘意既野都唔敢買

why not both?

Part Time IT HD 想提早入行都比Agent 話無沙紙唔REFER
利申,轉行

煲大左
收左2件fg cv expect salary 25k
我笑而不語

巴打請咩人?

你叫佢食屎然後cut線就得
利申：我冇lT HD

巴打有project 比而家間公司睇你識CODE?
見到度度都要HD / degree 心都灰。
有打算去做SUPPORT 捐下枱底先

利申,只係識最皮毛JAVA

唔小心咁左正評

邊個再推人落地獄吹到IT有幾好景死全家

利申睇住40歲高考狀元親戚得2x K人工, 同期其他狀元已平步青雲

agger, 屌你老味IT俾狗做

佢做邊範？40 2xk 邊有可能

sa/ap/qa/sql 都要
tg:HR_win

我近3年是但聽任何一個U fresh grad P 都大於此數，接近此數的都有雙糧

JAVA / IOS , 而家有D web designer post 請人要識php, 痴線

點解it狗好似好低？ 因為比agent cap左好多水

例如上面有提到 3年exp既p offer 15-17k
呢度分分鐘食左成萬銀 普偏食水無咁深既agent會出到23-25k

btw 千祈唔好入行 it係香港衰過做狗

巴打唔好笑住啊
我而家份工開價成23k
最後對方都只係壓左我百幾

你係行家?

因為有一班毒撚做爛市
12k programmer
11k support

想當年我唔識上高登未有連登，朋友多是其他行業的人，本人數年前非fresh grad 正是呢D 頂爛市的傢伙

4 年40k啦

fg 2皮好正常，好心d閪老細就唔好睇低人啦

我唔係做爛市
係啲Pk hr and agent水我
我唔想架

香港生態係咁

其實唔正常
大部分都係16~18k
扣埋mpf離2萬又遠D

班撚樣坐係度有錢收 難為有d人ot o到隻狗

少年你太年輕，還未懂事

我有人脈都想開間it agent
反正年年都大把毒撚做爛市
又唔識拒絕offer

求撚其比部電腦code test
pass就算
自我介紹都唔洗
識開口講野比夠14k佢點話

有冇天才搞緊startup

係間公司有個老c忽阻住晒咩都deploy唔到，覺得自己浪費緊光陰

比人水完仲唔走？

下個月即搵

其實有人做爛市都好，好多公司都肯俾正常價，有五六年經驗過四皮既fd愈來愈多，真係相當好景

5-6年P仔?

過四皮應該Sa 位黎

咁森林巴打自己咩位咩經驗搵幾多
想有啲動力做落去

我想問
四大mobile app SD幾錢人工

太差了，我5年經驗得2皮，抵收多D 負皮

呢個價是大公司PM ? ??

40K年資高D既sa都有
pm係40K以上
不過5，6年做到40K既人唔多

同文員一樣
人地政府aco/ca 都過皮2/3
私人文員仔十年前8/9k十年後又係
無人去做,我又唔信d公司夠膽開咁低

始終有班食開屎既人做爛市

Title: Need a backend and frontend website
Budget: $2000
Project description: Need a backend and frontend website, Use Java + MySQL

Title: WordPress website build needed.
budget: $200.00
Project description: It's too long so i don't paste here, but the main Point is "Need site delivered complete in 10 days"

D人咩膽都有

其實差唔多..
我做左四年多少少
轉左四份
10k -> 14k -> 19k -> 24k
而加裸辭左大半個月
搵緊下份
不過target無咁高

我六年exp 三萬幾 AP，希望今年升到職可以加入我班fd 既行列

一齊努力

兩舊水，要十日起貨

software house好d既
internal 果d就睇industry la

e行太現實，有錢既做到無屋企番，無錢既日日準時走，有幾多個有錢又有時間丫

internal轉software house跳多20-30%好正常，但好多都頂唔順，或者已經同時代脱節左

internal轉出黎見得多,sa位轉出黎果十個有五個要炒，三個自己走，一個頂得住，剩番果個做得好happy

同埋最重要係，AP, SA 位真係好缺人，先至跳到咁多人工啫，其他好難跳咁多

利申:做左十年既IT狗

痴線 我8年前fg 都高過你

fg 咁好搵

可能因為我公司係越愛越長巴打講咁
internal department
好HEA, 但好低人工

總有代價

唯有轉工
都係要返工架啦
點解唔搵多啲

十日起貨wordpress 唔難，問題係廿蚊日

人工加得少就走啦

做爛市

比高過長工是常識吧
因為乜撚褔利都冇
仲要寄人離下個隻